［愛情］初戀情人

小時候，我曾聽說：「和你結婚的人，必不是你最愛的人。」我一直都不懂這話背後的意思，直至我聽說了海森明和葉素心的故事。他們的故事⋯⋯該怎麼說呢？歡喜結局？遺憾？我都說不清了。他們也許就像一顆流星，在劃過夜空的一瞬，閃耀出璀燦的光芒，但轉眼間，又默默地消失在夜空中——但這一剎那卻深深地、深深地烙在兩人心中。
——
紙言：
Facebook:

鍾意就like and share 啦

我想，當你聽完一場音樂會，也就看完葉素心和海森明的故事了。

森明剛加入一隊新樂隊擔任吉他手。新成員大多都素未謀面，不知大家水平如何呢？他正躊躇著。他只聽說另有一個女孩子，也是彈吉他的。但料想區區一個女孩子也不怎麼樣吧！

但當他一開門，他就被一個女孩子吸引了他的目光。她頭髮短短的，臉圓圓，身上穿著一件中袖的針織衣，搭上一條緊身牛仔褲，散發出陣陣冷冷的傲氣，令人望而生畏——但重要的是，她正彈著Paul Gilbert的Technical Difficulties。那雙手俐落得很，每一顆音都絲毫不差，手指在六條絃線上飛舞，強勁的節拍，隨著她的演奏敲進人的心窗；那彷彿是只有在網上才看到的畫面。森明正看得出神。他一直期望的人，此刻竟然活生生的出現在他面前。他希望自己的女朋友會彈吉他、帥氣，就像進擊的巨人中的Mikasa。

「喂！跟你介紹，另一個吉他手素心。這邊是森明，也是彈吉他的，你們互相認識一下吧！」隊長搭訕著介紹他們認識。「你好啊！」素心微笑著向森明打招呼。她上下打量眼前的森明，只覺他——平庸之極，頂著一副黑色的方框眼鏡，二十來歲，也沒什麼特別，轉眼不再看他了。但森明心中一盪，只覺那笑容很親切，彷彿有股暖流湧入他心裡。他整夜都忘不了這兩個畫面，經過一個晚上的慎重而細密的考慮後，他決定追求她了！

「明天有空嗎？我想到大埔踏單車，記得你話過你住大埔，如果你得閒，不如一齊去。」素心收到一個這樣的短信。對啊！我是住大埔，可是你不是住慈雲山嗎？啍，難道全香港只有大埔可以踏單車嗎？她冷笑一聲。

「好啊，我得閒。」